澳洲言論自由，出版社憂北京報復取消出書

自由，出版社憂北京報復取消出書
By 本土新聞 On 十一月 15, 2017

國際中心／綜合報導

澳州一家大型出版社因擔心遭北京報復，決定取消出版一本描述中國如何影響澳洲社會的書籍，但作者不滿，要求出版社退回版權，這是西方大型出版社在自己國內自我審查與中國有關出版物的首例，是中國壓制言論自由的重大轉折點。

綜合外電報導，澳洲大型出版社艾倫昂溫（Allen & Unwin），因擔心北京採取法律報復手段，決定延後《無聲入侵：中國如何將澳洲變成傀儡國家》（暫譯，Silent Invasion：How China is Turning Australia into a Puppet State）一書的出版。

作者克萊夫·漢密爾頓（Clive Hamilton）教授表示，8日他收到出版社負責人格曼（Robert Gorman）的電子郵件指出，北京可能對出版社採取法律行動，提出誹謗等法律報復手段，會威脅到這本書和出版社，原定明年4月出版計畫太快了，他們須充分做好準備。

艾倫昂溫隨後發表聲明，非常尊重漢密爾頓以及他的工作，但在徵詢廣泛的法律意見後，決定延後這本書的出版。

漢密爾頓和艾倫昂溫出版社合作多次，已經出版了他8本書，目前擔任澳洲查爾斯史特爾特大學（Charles Sturt University）教授，漢密爾頓受訪時強調，這本書攸關公共利益，而且預測會暢銷大賣，出版社不應該就此屈服，這無疑是中國政府壓制言論自由的一個重大轉折點。

漢密爾頓認為，這現象相當值得重視，他透露，這本書對中共在澳洲的影響和滲透進行全面性研究，出版前也做好面對法律訴訟的準備。

中國拑制言論自由案例不斷傳出，且從中國國內擴大到國外的學術及出版界，今年8月，英國劍橋大學出版社（CUP），在中國網站移除「中國季刊」（The China Quarterly）數百篇評論文章，遭學術界強烈批評後才又重新刊登；本月初，全球著名國際科技學術期刊「自然」（Nature）的「施普林格自然集團」（Springer Nature）也宣布，為遵守中國法令，將對中國境內部份出版內容進行限制，無法看到涉及「台灣」、「西藏」、「文化大革命」等敏感議題的學術期刊等讀物。

澳＂州＂想造反，獨立？！

中央對於維護一国兩制，澳人冶澳，高度自治！

中華人民共和國澳大利亞特別行政區